美外交委員會亞太小組委員會主席︰美國軍事及經濟力量並非香港人的救藥

倘京毀港自治 美或檢視《台灣關係法》

謝爾曼

【本報訊】《香港人權及民主法案》將於下周提交美國國會眾議院外交事務委員會審議，委員會成員之一的民主黨眾議員謝爾曼（Brad Sherman）批評，中國政府是香港示威活動不斷的始作俑者，若中方不遵守給予香港高度自治的承諾，美方也可能會檢視承認中國政府的《台灣關係法》。

身兼外交委員會亞太小組委員會主席的謝爾曼於香港時間周四凌晨出席一活動時表示，在東亞地區政策之中，香港問題是美國最關注的重點之一，他指美國軍事及經濟力量並非香港人的救藥，但至少美方要表明與香港並肩的態度，要求中國遵守承諾，給予香港50年不變的自治。[size=2](即廿八年後都係要面對大限)[/size=3]

政治漫畫家巴丟草揮動「連儂旗」，盼自由世界給予港人支持。馬泉崇攝

「想知誰導致示威應照鏡」

他指國會有三個重要法案及決議案與香港有關，包括有關認同香港訴求的決議案，以示國會對示威活動的支持、批評香港警方暴力，並譴責中央及特區政府將主要為和平的示威活動定性為暴動。他笑言美國關注很多事情，「不會突然一天醒來說要關注香港」，並強調香港發生的事並非美國推動，而是北京決定破壞香港自治所致，「如果北京想知誰人導致示威，我建議他們照鏡」，似是回應北京批評美國為香港反修例運動「黑手」的指控。

謝爾曼提到《香港人權及民主法案》受重視，當中有條款保障示威者不會因被拘捕、控告而遭美國拒絕發出簽證，形容是向勇敢、不怕被捕而勇敢抗爭的人士表示支持。他更直言，中方若持續破壞香港自治，不遵守對香港的承諾，不少美國政客也提到要檢視美國對中方的承諾，包括承認一中政策的《台灣關係法》。

旅居澳洲的政治漫畫家巴丟草一直支持香港的反修例運動，他在美國出席一個有關香港人權的論壇時，高度讚賞港人將連儂牆發揚光大，形容大埔連儂隧道是最美的藝術品，更以此創作「連儂旗」，希望自由世界向港人予以支持。他認為香港並非在乞求外國支持，而是大家都擁抱相同價值，指美國作為自由世界一員應與港人同行。

■記者梁穎妍華盛頓報道

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

到而家 香港只係敢爭取 暫時嘅民主自由

仲有28年 就完

起碼都要睇10月1號點先， 萬一聽日有人喺鏡頭面前死咗嘅話都好撚大鑊

就睇下大陸係貿易戰「開放」之後, 香港大限到先定係大陸「開放」自爆死先

徵哨

美國話我做嘢 你地香港都要繼續抗爭先得

500年不變啊要

如果中國繼續係強鄰，的確美國軍事係幫唔到香港幾多
所以只有中國唔再係香港隔離或者中國唔再係世界烈國香港先安全